# Лабораторная работа №2

Основы CSS

**Цель:** изучить основы CSS, принципы использования селекторов, приобрести навыки оформления статических веб-страниц.

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

Подготовка к выполнению лабораторной работы:

Изучение принципов оформления статических веб-страниц, в том числе:

- Основы CSS;
- Селекторы;
- Свойства и значения;
- Принципы наследования;
- Каскадирование и специфичность;


Для выполнения работы необходимо к структуре из первой лабораторной работы добавить папку CSS, в нее добавить normalize.css или reseter.css и создать style.css

Подключить оба файла к index.html в head.

В style.css:

- подключить шрифты из макета или визуально похожие из Google Fonts,
- создать переменные для основных цветов,
- задать размер текста (font-size) и жирность (font-weight),
- изменить межстрочный интервал (line-height),
- выровнять текст (text-align)
- задать цвета к тексту и ссылкам (color),
- задать фонам элементов (background-color),
- убрать подчеркивание у ссылок если требуется по макету (text-decoration)
- задать границы и их скругления (border, border-radius)

Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.


Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;


## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статическая веб-страница на хостинге, со структурой и оформлением, которая соответствует требованиям и сохранена в системе контроля версий.

## Материалы

Normalize - https://necolas.github.io/normalize.css/

Reseter - https://github.com/resetercss/reseter.css/blob/main/css/reseter.css

Шрифты - https://fonts.google.com/

Google Fonts Helper - https://google-webfonts-helper.herokuapp.com/fonts

## Дополнительные источники

Интерактивный курс «Основы CSS» https://htmlacademy.ru/courses/307

MDN CSS- https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS

Справочная информация - https://html5book.ru/

Проверка тегов и свойств на степень ведрения - https://caniuse.com/

Проверка тегов на возможность вложения - https://caninclude.glitch.me/

Chrome DevTools - https://habr.com/ru/post/548898/
